# Использование шаблонизатора Thymeleaf для Spring Boot приложения

- Откроем IDEA и приступим к созданию нового проекта Spring Boot
- В настройках метаданных проекта и укажем параметры group и artifact для Maven
- Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. Нам понадобятся - Spring Web Starter и Thymeleaf
- Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен
- Посмотрим какие зависимости были импортированы в файл Maven.
- Перейдем к настройке шаблонизатора Thymeleaf. Отредактируем файл application.properties. Укажем путь до папки с шаблонами в качетсве префикса и суффикс для этих файлов, тип и содержимое файлов-шаблонов
- Создадим контроллер и метод в котором будут генерироваться данные и передавать в шаблон
- Создадим html-файл, он будет являться View для нашего приложения
- Чтобы шаблонизатор правильно работал нужно добавить соответствующее пространство имен в html, для этого необходимо обратиться к документации
- У шаблонизатора есть довольно большой функционал. Воспользуемся циклом для вывода данных из списка, сформированного в контроллере
- Чтобы разнообразить использование функций шаблонизатора, сделаем подключение внешнего файл с меню. Происодит это через конструкцию th:replace
- Создадим отдельный файл меню с указанием необходимых пунктов меню
- Запустим приложение и посмотрим как работает приложение. При обращении к главной странице выдаётся список сформированный в контроллере

Итак, мы создали приложение с использованием Spring Boot и шаблонизатора Thymeleaf